<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周记 on lfkdsk&#39;s Blog</title>
    <link>https://example.com/tags/%E5%91%A8%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 周记 on lfkdsk&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2017 15:35:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/tags/%E5%91%A8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第二周:有点不知所谓</title>
      <link>https://example.com/week-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 15:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/week-1/</guid>
      <description>今天是周六了，时间过的快的惊人，这周给我感觉就是没干什么的感觉，突然莫名其妙的就到了周六。
然后在充实的一天学习之后，就到了周日。
这周周一到周五活的有点颓，事情很多，时间很少，每天要被单词，然后还有很多的复习任务，单词越背越多，然后根据记忆曲线推荐的复习单词也越来越多，不过这个周末我调整的不错，这些对于我来说已经不是问题了，我觉得扇贝单词那个应用真的没什么用，词书没有单词软件的多，然后还净是错的，很多东西都没有合理的词根记忆方式。我现在自己找的背诵方式还是挺适合我的，我要是 TOFEL 考得好，我也来分享一下哈。
这个周末和冉学长去吃了火锅，我每次吃火锅都会吃撑，但是还是很喜欢吃火锅的感觉。
周五和朱老师说了要去小屋（他的闲置办公室去学习），我着实调整的不错，效率也得到了很大的提高，应该背的单词都背完了，还能看书写文章，等单词再背几天我就去开始刷 OG 好了，以后的生活只会越来越忙碌，但是如果自己能有成就感，活的还是挺幸福的，哈哈。
一个人呆着活的还能很开心，可能我的性格还是很内向的吧。不过这样最专心了，就像在图书馆一样，不过图书馆要随身带好多东西，心里不爽，还是实验室方便啊，写代码读书复习都很好。看到了书架上的三言二拍，很久以前亚马逊的打折版，纸质不是很好，昨天回顾了第一章，感觉故事缺了点什么，今天用 Kindle 下了一本便携来看，纸质版果然是删掉了很污的东西2333333，三言二拍果然很污。
在找一个后端代码的 Bug ，找了很久目前还在卡着，难过。
唔，复习完单词就去睡觉去好了，明天没什么课，可以复习数学去，顺便继续推 SICP 和相关的文章，我最近在知乎还吸了不少粉啊哈哈，想到哪说到哪，赶紧去复习单词了。
没人打扰的房间开心：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一周:迷惘中的蹒跚</title>
      <link>https://example.com/week-0/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 20:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/week-0/</guid>
      <description>这应该是进入大三下学期的第二个周末了，自从决定有出国读书的打算。日子就一天天变得忙碌起来，自己定了个每天200+单词的计划，听着唬人，但其实从自身来看也是挺符合科学规律的，通过反复的练习，目前背了大概四天的乱序的红宝书（其实是绿色的），860+的单词基本上都背下来了，接下来就是不能懈怠，坚持住每天学习。
这周的周一试着面了个试，美团的猫眼电影，说起来其实要是准备出国的话，下学期可能就不能如期去外面实习去了。不过想想也没什么好遗憾的，那种实际的工作体验自己又不是没有经受过，再这么早去公司遭罪，觉得也没什么太大的必要。不过面试的反馈还没有，龙学长说效果还不错，但愿如此吧。面试官问的东西，大多数都知道吧，少数有拿不准的知识，最后来了一个DFS的遍历View树，也是很简单的知识。
如果不打算着急找工作了的话，其实每天就没有太多的事情了。趁着这段时间应该好好的复习和学习知识，最近的生活习惯也还算好，基本上都能保证12点之前睡觉，起床平时的话起的也不晚，7点10分差不多就起了。每天的课不多，正好可以用来背单词看书，我总是觉得自己的算法学的不怎么好，最近买了几本书去刷一刷知识。
最近不怎么去图书馆了，倒是常来实验室，我发现了如果我只是背单词的的话，平时基本上都不会分心去做什么事，但是如果要是写起了代码就控制不住啦23333。今天下午开始改HobbyScript的解释器，搞到现在才差不多改完，说实话我真的都不想再改了。这样子弄的好耽误事，还好今天的单词复习完了。最近在读SICP，相关的读书笔记也已经写了两篇了，这里就不再赘述了。里面的东西虽然简单，但是为了能更深刻的了解，我觉得我还是应该仔细的阅读和学习。
今天就说到这吧，现在在实验室都快10.10分了，再不走就回不去了，那我先走了～～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>