<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movie on lfkdsk&#39;s Blog</title>
    <link>https://lfkdsk.github.io/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on lfkdsk&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 17:16:44 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lfkdsk.github.io/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>封神闲谈：也谈封神之中的历史影射</title>
      <link>https://lfkdsk.github.io/talk-about-fengshen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 17:16:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lfkdsk.github.io/talk-about-fengshen/</guid>
      <description>文章的部分内容被密码保护：
  --- DON&#39;T MODIFY THIS LINE --- 昨天为了去工艺美术馆看展去了一趟奥森附近，在门口绕弯的时候发现了一个 Cinity 的影城。后来因为是因为逛完博物馆又没有安排上其他的后续活动（毕竟这种公立博物馆什么的都是四点关门，如果不做好计划 + 特种兵基本上很难安排多工），就看到有 120 帧版本的封神随即决定再去看一遍。上次是看了点映的 IMAX 2D 版本，感觉声场设计有点问题很多场景的声音都比较大。这次看 cinity 的感觉就是，屏幕素质相较之下确实不太行，屏幕在全白的时候中间会有一点漏光。上次本来想随便写点什么的，但是最近一段时间人都比较颓废再加上去逛完之后没有立刻写下来就懒了。这次既然又看了一遍，那还是打算写一点什么东西。
开喷：民族主义叙事拥趸 我来先定一个我对这个电影的一个评价的调子，还不错，但也没有很多从民族主义角度的拥趸吹捧的那么好（我在豆瓣上打了 4.0/5.0 综合分在 7.x 是比较合适的）。封神最早的一些宣发、推广都定在了 2017 左右，现在听起来都比较恍若隔世了。似乎后期有一个名号「大片时代的最后一个泡泡」，在这套叙事之中的中国电影在 10s 进入了一个大片时代，大投入、高片酬、大宣发。从时间线上我们也能看到，大片时代是随着引进大片分成时代以及比较现代化的影城商业地产建设综合产生的，很多人再次走入电影院很多时候都是随着阿凡达和万达影城的铺开开始的。引来金凤凰之后就可以产自己的蛋了，10s 以降国产电影确实很喜欢搞新魔幻大投入：捉妖记、画皮、以及西游降魔篇之类的作品。
 超高成本、魔幻题材，封神看起来不像是一部会出现在2023年的作品——它身上确实也带着旧时代的余晖，距离2014年项目启动，已经过去了近十年。十年前，中国观众爱好的是《画皮》《捉妖记》《狄仁杰》系列和《西游》系列，现在已经变成了《长津湖》《战狼》《你好，李焕英》和《流浪地球》。
&amp;ndash; 36KR文章：大制作魔幻电影的时代渐渐远去，但《封神》姗姗来迟｜焦点分析
 而随着 18 年以来的经济形势下滑、20 年以来的疫情封控，其实出于人们的口味和公司的风控需求这种类型的作品已经不再吃香了，这就是为什么会有这样的一个名号。
当然从后续的宣发开发上，挖掘神话历史加上所谓「匠心」也是很容易蹭上民族主义的东风的。就像以前在「黑神话」（还未发售的 3A 国产游戏）评论区下看到的一样，小将们会说：「中国神话明明汗牛充栋，为什么我们要追捧漫威那些没有底蕴的超级英雄呢」（我的转述，小将说话更直白一些）。而且我还看到一个说法就是「封神三部曲哪够，三百部也不是很够，从盘古开天辟地开始 …… 中国的神话体系大极了根本不需要去拍或者看别人的作品」。
这些小将的想法基本上不值得一驳：首先他们就可能无法理解什么叫「兼容并包」，不是说别人的足够好就没必要看我们的，也不是说我们的足够好就不用看别人的。他们就只能「非此即彼」不能都看吗？另外一点就是很多时候有人在吹捧「中国的神话体系」的时候，我们都可以默认说这样话的人接近于半文盲。事实上中国的神话体系一直离散而驳杂，其实没有什么特别成体系的作品出现把所有东西统合在一起然后传播。其实《封神演义》这类明清小说几乎已经是最为成功的神话构建作品，比如很多人拜的财神赵公明其实就是从封神流传开的设定。但是这类作品的本身质量参差不齐，和本身传播就已经很晚近了实际上并没有成为一种公论。另外一方面很多通过电视剧被人广为所知的设定，比如 玉皇大帝 的高设定，其实在道藏之中出现的也比较晚。而就像很多人都知道的一个热知识一样「王母」本身设定出现要远远早于「玉皇」，且二者不是官配。
另外一边，这些人也不熟悉影视改编的节奏以及目的。历史上确实层岩积累了很多的神话传说，但是实际上大多数的故事节奏拍出来都不好看，而且故事的价值观也没法和现代人进行一个统一。就像很多漫改、游戏改的电影，很多人骂改编但是真把故事原原本本搬上荧幕也不会好看。
这就是现代舆论场之中较为吊诡的一处，最口头上宣传、支持传统文化的人很多时候大多都不太懂传统文化，最喜欢民族主义叙事和爱国主义的人其实离社会最远。前者比如所谓「国学传习者」，在大国学的概念中中医、养生、传统戏法、雕塑等等都是国学，但多半脱离手艺都是半文盲。后者就像是很多还没有接触过社会的学生，人们被大时代所欺骗而又沉迷于大时代的叙事。
开喷：原教旨主义文盲 另外一方面从对这部电影的反对者的言谈举止里，我又嗅到了另一种半文盲的气息。很多人对这个电影的反对的点是这个电影很「浮夸」且对剧情「改编过多」。我这里来 po 一个看到的评价，这个发言还真的蛮郭楠发言的：
 你没发现整个故事没有一个智商在线的角色吗? 尤其姬昌这个坑爹害兄的货，整个故事概括下来就是一群小鲜肉如何花式坑爹。还有《封神演义》里很多典故被乌尔善改得面目全非，“姬昌吐子”“比干挖心”都被省略。细节被改也就算了，主线剧情逻辑都改就过分了吧。你好歹叫《封神》，宣发也自称是“中国神话史诗”,直接把主线都改了，封袖榜直接变成了道具，敢情是“中国神话食屎”。但凡看过《少年英雄小哪吒》也不至于拍出这种答辩呀，更别说原著《封神演义》了。
（来自某即刻评论区）
 事实上我看到这个评价的时候非常震惊，真的有人会欣赏《封神演义》的原著啊？！我相信任何一个读过《封神演义》原著小说的人（无论年龄），都很难欣赏这部作品的原著。因此这种原教旨主义的文盲看起来是颇为珍贵的（后来发现似乎不少），且大概率是没看过这部书原著的。《封神演义》的优点都基本集中在高设定、群像剧、然后狠辣的刀法，但如果只读文本的话基本上就是一种流水账式的文字。并且这个电影夹杂了很多《武王伐纣平话》的剧情设定，其实和小说文本本身就是有差别的，这也是这种文盲式评价好笑的部分。
事实上我的观点基本上完全相反，我反而认为剧情里的一些调整逻辑反而是导演编剧对节奏把控的比较好的地方。比如伐苏护的部分放到纣王登基前会很自然的展现帝王勇武且不用交代很多伐苏护的前置故事。而本身封神榜所谓的主线、因子，纣王看见女娲的神像写诗调戏明显是一个更无厘头且没有看点的引子。描写好妲己对纣王的欲望理解，把在太庙的这个云雨梦高唐改为一场「我偏说是祥瑞」抒发欲望的云雨戏其实是非常自然恰当的剧情设计。
而比干挖心、姬昌吐子的故事其实都是历史段子攒出来的。你在一个长段子的故事里插入一个「空心菜」的小段子，除了利好在说书先生给观众卖派之外，其实对本书的故事剧情是没有什么帮助的。而挖心这种单纯处于恶意的昏庸之举，其实也是非常脸谱化的剧情设计不太适合被放进这种故事之中。我非常认同这个电影有很多问题，节奏不稳定、剧情交代不足够明确、部分特效也有些塑料，影射的意向非常不连贯，但是以上非常文盲化的原教旨主义批判的完全没有道理的。
影射：皇权与文革 《封神：朝歌风云》里有很多明显的对皇权以及文化革命的影射，可惜的是影射其实是不成体系的，我们更多时候只能从中捕捉出一些独立的意象。很多东西可能都是一种泛泛的附会，不过我们也可以把这些挑出一些来说，供读者一笑。封神涉及到的影射里最为成功的设定修改就是「质子」的设定，这本身就是一个原著之中不存在的设定（殷商时期是否有质子也不是很确定），但是设计的极为精彩，让很多本身没有物理、思想关系的人之间有了联系：
 一群年轻的诸侯质子、小将们无限崇拜英明神武的纣王，奉之为自己心目之中的英雄。圣明的君主却出于自身的欲望收到了身边之人的蛊惑，时代风起云涌，四大伯侯不忍世道艰难意图谋反，质子们不得不与父亲们刀剑相向，一切在大殿诛杀父亲的场景之中达到高潮。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>