<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on lfkdsk&#39;s Blog</title>
    <link>https://lfkdsk.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on lfkdsk&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2016 00:23:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lfkdsk.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2014to2016梦回吹角连营</title>
      <link>https://lfkdsk.github.io/2014to2016/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lfkdsk.github.io/2014to2016/</guid>
      <description>​ 今年的高考在今天结束了，这对我实在没什么实感，仔细一想高考都是两年前的事情了。两年过去了当年的高中同学也都风流云散了，保持联系的人也不是太多了。这都是无可避免的事情，活着不过是迎来送往。不过今天听妈提到她的一个同事的侄子，他比我小一届吧，之前他的事我高中的时候也有所耳闻，上一次考试失利，这次复读重考。听到这个消息才让我又想起来我的高考了。
​ “梦回吹角连营”，对于这个题目我觉得这句真是太恰当了，高考对于我来讲真的是一场战争，一生的梦魇。有的时候和朋友谈起高考，我都会选择一些轻松的语调去描述我的高考，说说自己那时候也贪玩，也不听课，也会和朋友去网吧。但说实话这描述虽是实情，但是要说我整个高三都处在这种状态下我都不信，这种说法可能是真的属于一个经历过的人的云淡风轻吧。要单纯讲出我高三的状态可能就是“晕”吧。其实我高一／高二也挺晕的，因为玩得多睡得少，而且不用太上心就能考出差强人意的成绩，可能我自己都不太在意吧。但是高三的晕是真的头晕眼花，每天的睡眠时间都小于5个小时，2，3点睡觉的时候也屡见不鲜，我甚至到了分不清当天是周几，分不清一件事是哪天发生的，早上上学过马路看不清车都被车擦到的情况出现。我记得中午可以午睡，但是只能睡十分钟，对于重度缺觉的人，这点时间几乎可以忽略不计了，因为我基本上头碰上手臂的时候就睡着了，然后醒的时候意识还停留在刚睡的时候，更不要提有的时候会在梦里梦到还在学习，结果醒了疲劳度不减反增。最有印象的是数学的，高三转来了一个讲得不错的数学老师，从某种意义上是挽救了我们全班的数学。数学课自然要好好听的，但是还困，所以我们基本上整堂课都自动的去后面站着。我还是挺佩服我自己的临考状态的，我虽然睡眠已经严重不足，甚至思路都不清楚了，但是还能坚持正确的做题。可能真的是所谓的“学习机器”的程度吧，困的已经干扰了正常生活了，却还能正常的做题，想来也是挺讽刺的。那时候我们产生了一个很奇怪的兴趣，就是总想去买练习册去做，总想多做题，但是不幸的是对于我精神上还是能坚持的住的，但是身体的疲劳已经撑不住了，就是脑子想着“我还能打一年”，但实际已经趴着就起不来了。我高考时候的状态就大抵如此。
​ 说了这么多，其实不是想诉苦，或者标榜什么的。说起来都是两年前的事了，吹嘘什么的一点意思都没有，而且有种钱钟书所说的“兄弟我在英国的时候”的感觉。但是高考真的是对学生一次很痛苦的经历，好坏众说纷纭，但是我想我还不至于变成斯达哥尔摩综合症，经历过就去跪舔这个痛苦的经历，即使我或许也算高考的某种既得利益者（？）。其实我倒是认识很多的学霸，他们的作息方式和我有很大区别的，听起来似乎没我拼命，但是我想或许他们也有他们自己的努力，毕竟世上还是没有真正的不劳而获。我辛苦到如上所说或许是我真的很笨吧！
​ 有人说我有被害妄想症，可能是因为我天天想着会饿死街头（不会？）。但是说真的这种惨烈的经历没办法不让我不去想。我甚至都不敢想如果高考落榜现在会在做什么，是再来一次，还是从根本上就放弃治疗的颓废的一败涂地。我不知道。我虽然经常写鸡汤，但也就是给自己洗个脑什么的，估计别人看到都不信，但是真实的生活是热血杀出来的道路，是不相信鸡汤的。所以我非常反感给高考盲灌鸡汤的人，说什么不是唯一的出路之类的，这些人看起来都是悲天悯人的普世情怀，其实都是一群看热闹不嫌事大的帮闲。什么叫还有其他出路啊，你跟我提出路什么的先别把我其他的路堵上啊。一个普通的工薪阶层的家庭出来的孩子，你还能给我提出一个除了读书立命的之外的出路么？从商做生意？问一下本金谁出啊？从军入伍？看起来不错，但是想提干，军校的经历不才是最重要的？所以很多人说千军万马过独木桥，谁不想更好的活着啊，就像你说国家的就业为什么这么困难，还不是都要留在好城市，西部大开发倒是职位过剩，说得就跟你愿意去似的。我这个人看起来感性，但是考虑这些问题的时候我真的会变得很现实的，因为这确实是很现实的问题啊！
​ 今年我二十岁了，无论今人还是古人的标准都是真正的成年人了。很多问题都要提到议程上面了，很多想法也都不能仅仅按照以前的标准来要求自己的了。20-30三十岁这十年我们都会遇到很多很多的难题，我们可能要去一个陌生的城市工作学习，要和不同的陌生人结识并且沟通了解，这十年我们也会发现印象里我们正处在壮年的父母似乎永运都不会老的父母，开始显出老态，记忆里越来越不好，你们分隔的也越来越远，曾经的朝夕相处也只能变成逢年过节的短短相聚。甚至，你还会遇见几场人生的生离死别，为你更加惨烈的30-40进行一些铺垫。你可能会经历几次爱情，或许会出现不顺利的时候，但你还是要咬着牙在这个不属于自己的城市继续打拼下去。你可能需要在大城市买个房子，还有车什么的，但是这些钱都需要你勤奋努力的工作去获取。父母老了之后难免会生病，国内的养老医疗大家也都知道，养老归根结底还是要靠自己努力，所以怎么让父母能够老有所依，老有所养也会是成为即将面对的一个严重的问题。你可能还会在这个年龄段之间有孩子，那一个孩子在给一个家庭带来快乐的同时也会带来很多的负担，照顾，上学，很多很多复杂的事情要处理。当然谈论这些也可能太远，想谈论这些你首先得有一个&amp;hellip;&amp;hellip;。是吧？
​ 谈了我很多的忧虑和要去做到和完成的事情啊，很多人会说我想多了，但是“人无远虑，必有近忧”，难道你做事还指望船到桥头自然直么？这些事情怎么处理呢？我也想不到什么好方法，只有持续不断的努力吧，努力的做好手头的事情再为之后的事情做好准备吧。写到这里才发现我写的东西真是跑题严重啊，从高考居然跳着跳着跑到了对未来的讨论了。但是我想从某种角度说也不算跑题吧，高考的重要性真的是已经到了事关人生的程度了。或许我真的有一些宿命论和被害妄想吧，我总是要很努力才能和周围的人不拉开太大的差距。不过生活总得继续，把痛苦说出来只会缓解不会消灭，今天谈完当年的高考，还是要继续期末复习，总是要向前看的啊。
​ 我估计大家都不会看到这篇文章吧，毕竟夜已经深了，我也快要去睡了，祝大家都有一个前程似锦的前程吧。
P,S:我很的挺感谢现在的这个大学的，虽然某工不是我能考上的最好的大学，当年华科，华南皇家理工，武大什么的我也都是能考上的，但是某工开发区这个地方真是平时除了学习之外找不到什么其它能做的，果然是硬点的学在某工啊。x</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>